---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hans
date: 2011-03-22 02:15
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-65(玄幻或者魔幻?现代)(弃天帝X苍)

<br/>

米伽勒握著的剑身泛著森冷的光芒，也许这是在圣剑下死去的无数魔族所积累而成的寒光，苍不由得想起这句话：

唯有黑暗的污秽才能衬托出光明的清圣，没有黑暗便不再有光明，同样的没有光明，黑暗也不复存在。

当天使长洁白的羽翼沾染鲜红血液的那一刻，晕开的会是崇高清圣或是盲从后悔？

『你还要再杀我一次吗？』苍说道。

圣剑停在他手腕前三公分处，苍的心情相当紧张但仍是故作镇定，他不敢赌米伽勒会不会下不了手，他能作的只是拖时间，尽量拖到事情出现转圜。

他心中悄声期盼著弃天帝来救他，但是弃天帝是与他敌对的魔，那么盼望魔来拯救自己的想法是不是很愚蠢？

『加上这次，你杀我三次，米伽勒你恨我吗？』

苍从眼神得知祂并不恨自己，却故意这般逼问祂，也许在下意识中苍是猜测米伽勒恨他，因为恨比爱好理解，也最容易触碰到人心中柔软而脆弱的一面。

天使是比人类更高等的造物，祂们可能不懂得人间因情而生的悲欢离合，但只要有一丝在意便能令祂动摇。

『不，我不恨你。』

米伽勒将深海蓝的眼别开头不看苍，苍知道祂是无法面对而转头，他不顾拉菲尔越来越紧的箝制，又说道：

『那么当时为何你不把七碗捧给路西法，反而混入你自己的血？你明知道路西法才是神之子，只有祂的血是纯血，没混入纯血让七碗带来莫大灾害，主原本小惩大戒却几乎灭了整个人间！

你不恨我但你恨阿努比神，你也猜到阿努比神会选择自我毁灭去阻止灾害，你的目的就是瓦解不该存在天使界的死神军团对吗？

你不恨我那你为何在我又转世回来天使界时放任我，在第二次圣魔大战时任凭我护著恶魔，让圣剑刺穿我的身体？

路西法当时冲过来，你为何不用圣剑刺穿魔的心脏，反而将路西法踹开到远处才撤走？

难道你害怕第二世回来的我会成为圣天使与你一争高下？还是你根本恨我，恨到入骨！』

米伽勒竟然抱住头，瞳孔颜色已深到近似无神黑色，拉菲尔狠狠摇晃苍阻止他再多说话。

『米伽勒，你为何不承认……你恨……你恨我？』

苍被拉菲尔晃的头昏，勉力说完这句话后也没力气再逼迫米伽勒。

米伽勒放开抱头的双手改为抱胸，恢复回原本的淡漠傲然姿态，只是仍然深海蓝色的眼眸泄漏了祂真实的心情。

『不管你相不相信，我不恨你，事实是我很喜欢你。

我喜欢阿努比神，更喜欢转世回天使界成为我学生的你，而且谁会成为圣天使根本不重要，因为成为圣天使后就失去了自由。

我喜欢阿努比神眼中的自由惬意，我羡慕具有未来圣天使资格的天使见习生笑得自由洒脱，但我必须执行命令，尽管你与路西法都会因此恨我，我也得作。

你们有选择的余地而我没有，哈，你以为承担两千多年来你与他对我的恨意很快乐吗？

你了解吗？死，不是我要你死；活，不是我让路西法活。

杀与不杀从来就不是我能决定的事，因为我是执行者所以你们恨我，那我又该去恨谁？』

箍住苍的天使拉菲尔微微颤抖，说道：

『天使军团长阁下，请冷静。』

苍轻叹气，说道：

『米老师，我也不恨你，但我想知道当年关于阿努比神的真相，你可以告诉我吗？』

他见米伽勒沉默了又说道：

『我如今身为人类，体力与寿命都极短，如果倾倒七碗血液可能因此而丧命，在我死之前让我知道真相，至少让我可以安心赴死。』

『好。』

蓝眸渐渐由深海蓝恢复回湛蓝，但这并不代表祂眼底的悲伤已全部消失，只是祂将情绪深深埋了回去，再也不让脆弱心绪展露于人前。

米伽勒开口缓慢诉说两千多年前在生命树下发生的往事……

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

